「張彭會」創台美最高層級互動

2018年11月17日

「張彭會」創台美最高層級互動

台灣代表張忠謀（中）及妻子張淑芬抵達巴新。

今次APEC峯會，台灣蔡英文派台積電創辦人張忠謀代表出席。台灣政府高層透露，張忠謀將與與會的美國副總統彭斯舉行雙邊會談。這將是台美在APEC會議史上最高層級會談。因此前彭斯多番公開發表「撐台」言論，「張彭會」成今次APEC峯會的另一焦點。

張忠謀︰倘遇習「自然互動」

張忠謀昨午乘專機抵達巴新國首都莫爾斯比港，獲巴新外交部長接機。而彭斯將於今日抵達且不會過夜，故「張彭會」將於今天舉行。此舉一旦成真，將打破2012年、2016及2017年台灣代表與美國國務卿或助理國務卿會晤的紀綠，成為APEC台美互動最高層級的一次。彭斯前天重申，美國未來除遵照「一中政策」同時，並「堅定支持和維護美台關係」。

據透露，張忠謀還將與日本首相安倍晉三，還有其他APEC經濟體領袖代表會面。至於是否會與大陸國家主席會晤，張曾表示若遇到習，「會自然互動」，如果有人跟他談「非經濟問題」，他「也不會特意避免」。張今次攜夫人張淑芬赴會，她稱如果遇到習近平的夫人彭麗媛，「我會很自然和她聊天、閒話家常，問對方會不會累、餓不餓」。惜今次習是單刀赴會，沒帶夫人。

此外，德國外交部官員近日公開表示，支持台灣參與下月2日在波蘭舉行的聯合國氣候會議，是德國政府首次公開支持台灣參與聯合國氣候會議。而中國總理李克強日前在新加坡東亞峯會上，與彭斯就南海問題針鋒相對。李稱南海問題「區域外」的美國無權介入，彭斯則指美國是印太聯盟一部份，是南海爭端的當事國，斥中國將南海軍事化是違反國際法行為。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
APEC前晤島國領袖 習太平洋撒幣打擊台灣

下一則
下一則
華藉一帶一路大興土木 澳警惕

華藉一帶一路大興土木 澳警惕
APEC前晤島國領袖習太平洋撒幣打擊台灣

未來台灣總統